遇上天災人禍趕返工好傻？我們不是很喜歡返工而是有責任感！

今日地鐵四線先後出現訊號故障，整個香港猶如淪陷，返工成為了mission impossible，然後好多口痕友就會出來說三道四，甚麼「港豬就只識返工」、「原來香港人咁鍾意返工」，我有時不太明白這些人背後在想甚麼！未必每個趕返工的人，都熱愛他們的工作，或者他們有的，只是責任感。

趕返工背後好多原因

不少人如我，公司沒有甚麼時間限制，平時11點12點返公司都無人鬧，遇上這類天災人禍，再遲一點都不會有甚麼問題，但是，很多人的公司或者工種，是一分鐘也不可以遲，就算上司了解，但公司的規舉無人更改，就算遇上這種地鐵淪陷的大事故，遲一分鐘也得扣人工！

可能你扣五百蚊人工無所謂，但別人可能隨時少了五百蚊一個月，就租都交唔到！所以，不少人拼了命，極之焦慮地趕返工，背後其實是忍辱負重，然後再在網上見到那些不用趕上班的人在講風涼話，心裡會是如何想？

事實上我們都是因為有責任感

問十個香港人，都未必有一個會說很喜歡返工，很喜歡自己的公司或工作，但是我們卻會準時上班，那不是甚麼奴性重，不是甚麼「港豬」只懂返工，那不過是一種責任感的問題，盡了力，只是最後無能為力而已，為甚麼會反而被一班花生友、懶清醒的「人」去冷嘲熱諷？

你能夠在一間不用趕上班的公司工作，是你的幸福；你自己認為可以因為天災人禍就順個便偷懶，是你的事，但事實上，大家都只是在盡自己的責任而已，到底何錯之有。

最怕一班懶清醒花生友

是的，香港的確面對很多嚴重問題，很多懶清醒的花生友不停投訴，香港人眼中只有返工，只有搵錢，其他都不重要。或者，某程度上這的確是的，但背後有多少是心甘情願？

或者你好睇唔起一班「遊行完翌日趕返工」的香港人，又或者一班甚麼事都將「返工」、「搵錢」放第一的人，但每個人也有不同的負擔，每個人都有不同的抗爭成本，不是每個人都可以對工作隨便作出抗議，口痕鬧人好容易，但實在回歸到每個人的生活，一切都不一定容易。做香港人已經唔容易，有時候收句聲生活會舒服好多！

Text by 佬吹

規矩

唔係好想捉，但真係好刺眼

我覺得怕扣錢同責任感又係兩回事黎

責任感?
咁OT冇補水一定又係責任感囉又

This is on9仔

怕冇咗份工定有責任感呀？

懶清醒好明顯係個作者，
試下老闆話可以放有薪假，睇下幾多人因為責任感返工。

老細：咁應該冇人工都返同廿四小時on call喇，盡責呀

連登仔最叻網上凶狠, 一面鬧人返工自己又扑到去返

但至少唔會出啲廢文維穩同扮有責任感

自己係奴又出POST鬧人港奴仲衰撚過D維穩文

如果遲到要扣人工，咁唔該OT同我補水。

因為愛

所以有負擔真係比人揸住春袋咁

係窮呀，屌你個閪